自稱政協當街揮鋤頭 審訊期間潛逃 缺席聆訊下被判罪成囚一年

去年8月5日大三罷，旺角有群眾聚集，當晚有自稱「做過政協」的六旬退休漢聲稱遭示威者包圍，拿起地上鐵鋤揮動，揚言自衞。他被控在公眾地方管有攻擊性武器罪，早前受審期間棄保潛逃。裁判官林子勤認為無限期押後案件不符公義，今在被告缺席下作出裁決，裁定被告罪成，指他當晚手持鋤頭多次追向手無寸鐵的市民，更向記者揚言「今晚去衝佢、撞佢，我鋤佢老味」，無疑有傷人意圖，最終判他入獄一年。

案件原定於上月3日進行結案陳詞，惟被告缺席聆訊，林官將案押後至同月6日，辯方稱被告家人、律師代表及警察均無法聯絡被告，林官遂向他發出拘捕令。林官其後去信控辯雙方，認為無限期押後案件不符公義，決定在被告缺席下繼續聆訊。

案件今午裁決，被告沒有律師代表，其胞弟則派律師旁聽裁決。林官指出，本案關鍵證據是《米報》當晚所拍攝的片段，片中男子自稱朱木源，在港鐵太子站外手持鋤頭接受記者訪問，表達對示威者影響生活的不滿，揚言「今晚去衝佢、撞佢，我鋤呢班影響我生活嘅人、我鋤佢老味」，並示範將鋤頭鋤向地面。

翻查網上資料，被告是香港廣東汕尾市同鄉總會常務副會長。

今晚去衝佢、撞佢，我鋤呢班影響我生活嘅人、我鋤佢老味

斷正

依d藍屍打靶都哂子彈

斷正加走佬都係一年

石鏡泉 何妖？

咩料

真逃犯天堂

佢兩個無即場拎架餐，死好彩

條廢老可能返咗支那中埋武肺死埋都無人知

呢d就比林子勤

裁判官引述新聞片段，指被告曾稱「今晚衝佢撞佢」、「鋤呢班搞亂我哋生活嘅人」、「我鋤佢老味」，在記者面前用鋤頭鋤地，追向途人及黑衣人。裁判官續指，被告多次高舉鋤頭，明顯有傷人意圖、絕非自衞，裁定罪名成立。

潛逃，有無用飛天狗協助捉返大陸？

你覺得佢地有架餐就會拉？

藍屍一定輕判

中国應該政治庇護咗佢

呢個都咬中，果兩個97前應該都會咬

一早走左返大陸 唔會再搵到佢返黎坐監嫁喇
呢D人又唔Ban佢屋企人銀行 真係對人唔對事

97後新香港

喺車搜到2支棒球棍俾蘇文隆判18個月

依個故事教訓我地 你要愛國 請收錢及收指示跟社團行動